笔者写这篇文章的初衷是无法忍受某些人的行为，同时这也是为了大家服务。

1.大一的两个学期，您需要在第一个学期拿到本专业的前12%【具体根据您所在专业的总人数所决定】注意不能挂科，除非你其它科目分数极高，排名看的不是总分，是GPA【平均学分绩点】

2.大一第二个学期的要求目前只知道不能挂科，否则会直接导致转专业失败。笔者也在转专业的路上，之后会更新。[这个规定写的地方比较阴险，一般注意不到。但也有操作的空间】

3.流程：一般情况是五月底提交申请表，有的系有转入考试，有的系没有。根据已知2019级的转入人记述【为保护人隐私，这里隐去姓名】他个人认为考试很简单。笔者无法考证试题难度。之后在八月就可以进去新的专业班级了。

4.本条更新于2021.6.3 看的是大一上学期的GPA，GPA要尽量的高，不要低于3.2！！考试科目要尽量的高，笔者英语91/100，高数83/100，计算机基础99/100，其他科目不要低于80，笔者挂了一科无机化学，但笔者的GPA3.29【教务系统显示】但根据系里给的平均值笔者突破了4.

5.本条更新于2021.6.6 系里初审通过了，但大家要切记表要做得很漂亮，比如格式对其，专业名尽量在一行上等注意事项。看清楚科目类型：文理兼收，理工，文史；二寸照片不太好放进去，不知道之后的表会不会有改善，需要设定好长宽之后再锁定纵横比，浮于文字上方，这是笔者目前想到的方法。

6.笔者将于近期申请重制那个表格 希望能做出大家都满意的表格 方便后来的人【会直接通过教务处发布 这里就不上传了】

7.根据不可靠消息，一定会在放假前结束流程

8.面试问的问题大都很基础，无需恐慌。

8.本条更新于2021.7.6 已在公示期内 希望可以成功。公示期只要不出什么问题就没什么事。

9.本条更新于2021.8.23。请务必保证第一学期的GPA。

10.本条更新于2021.8.28。有一定的进展，希望笔者可以转专业成功！

11.本条更新于2021.9.3。教务系统有显示了，也通知到了。但还有学籍注册的一关。另外学费不要着急交，先和班主任沟通一下，看看怎么交，这学期和正常学生缴费不同！！！最后再次希望笔者可以转专业成功！

12.本条更新于2021.9.16。于之前查看学信网，上面的信息已更新。但教务系统还没有显示成功注册学籍！希望可以成功转专业！

13.本条更新于2021.10.1。于昨日更新了企业微信信息，但教务系统依旧没有显示在转专业后的专业的注册信息，希望可以成功转专业！

14.本条更新于2021.10.24。于上周提出了档案，但教务系统依旧没有显示在转专业后的专业的注册信息，希望可以成功转专业！

15.本条更新于2021.11.14.于上个月更新了第二课堂信息，但教务系统依旧没有显示在转专业后的专业的注册信息，希望可以成功转专业！

16.本条更新于2021.12.1.学校于上个月换了新版教务系统 学籍已注册！但还没有参加考试，所以笔者还是不放心，希望可以成功转专业！

17.本条更新于2021.12.20.已经参与转入转业后的期末考试，希望不挂科！